困局

大家都見到政府企得有幾硬，點解政府高官建制可以完全漠視民意？原因係佢哋有恃無恐，遊行示威對佢哋嚟講不痛不癢。

大家可以站喺佢哋嘅立場諗下，佢哋恃嘅係咩？

一，中央支持(糧草)
二，外國護照(後路)

首先，而家佢哋份工/議席係唔需要民意支持嘅，就算全香港嘅人都反對，佢哋依然可以安枕無憂，繼續做投票機器，宣傳機器，原因係佢哋份工係中央安排嘅，如果佢哋因為良心發現而反對修例，佢哋隨時會無咗份工，而以佢哋嘅資質，無咗份工要搵過份係幾乎無可能嘅。

第二，有晒後路，全家親朋戚友都揸住外國護照，或者夠晒錢隨時投資移民，香港對佢哋嚟講只係一件工具，可以話係死不足惜，你有你反對，佢有佢出糧，香港淪陷，佢哋第一個衝出嚟，移民。

要燒糧草可能性不大，因為要中央唔支持佢哋幾乎無可能，佢哋互惠互利，互相倚靠。

或者要諗下斷後路，要佢哋知道後路有機會被斷，咁先有可能令佢地突然”良心發現”，投反對票。